［HR] 搵工 面試 有問必答

Hello 方丈又上水了

今晚想係Facebook 試live chat 答問題... 哩排身體唔好...正職又忙, 答得慢請見諒

繼續推推post 同埋video, 希望幫到人, 同時幫到自己...做HR 都算係原罪, 真係要積返啲功德

最新影片:-
辭職需知

空白期點拆

Facebook Page 可inbox

最近比人問
會點分配工作比下屬？（冇management經驗）
鐘意work in a team 定independently?
其實佢想我點答

唔識自我介紹

要看條team 本身既情況 人數 資歷
同埋經理對件事有幾熟
一開始坐低梗係了解左先 之後先決定點分

方丈

最後問問題應該問咩？thx 方丈

早排搵工次次都被人問
仲有咩想問？？
但又真係唔知有咩好問

case 1:
一入來就串你gpa點解咁低

其實冇唸過點解我咁既gpa個hr都比我interview

之後係咁問technical問題 答錯就大大聲話錯 成個interview好冇癮 好似來就係比人串咁

其實呢種情況下可以點？

case 2:
成個過程其實幾順利既 但最後個interview（technical staff非hr)問我咩野hon 我答2nd low

呢個情況代表咩 間公司係數一數二top

fg搵緊工
見工人地問我"咁你有無咩問題"
我會問"其實你in完我，覺得我適唔適合呢份工？"
我得到既答案係：
"in完之後我覺得你既工作能力勝任到呢份工，你比人感覺你有自信，但係自信得黎有少少串，但認真聽你講既內容就會發覺其實你無諗住串人，但比人既impression就係有d串。"

其實成日比人咁話，我個樣本身都有d惡，有無咩除左整容之外既建議
例如說話技巧之類
或者我係咪唔適合需要對客既工

希望你可以比少少建議我

如果我做緊啲普通文員
我想apply marketing position
無讀過商科 讀書時又無做過marketing相關既野
我點樣可以present自己？

我估佢叫我去面試既原因係因為我地叫做緊同一行
例如我做緊化妝品公司既文員 打下文件呀
但apply化妝品品牌既marketing咁

Fg搵mkt/media 既工，女仔應該點著
著full suit 俾人一睇就好似入世未深咁
另外黎緊要in anchor，除左written 同讀稿，有冇咩應該準備可以加下分

Many thanks

如果到interview後期個hr話 "我想俾你見見我地個department head" 咁講有沒話代表咗啲咩?

同埋想reject offer點講比較好
利申 咩都唔識 社會新鮮人

岩岩無去睇我fb live 我岩岩答完

問 career path, prosperity 問公司點develop and 點 groom 你都係好問題

Case 1. 咁即係佢唔係一個professional HR.
問題可以尖銳可以入肉 但係做HR 態度要友善 對事唔對人
咁攻擊性唔係一個好既做法

Case 2. 佢問你答...代表佢想知 所以問

笑多啲啦 微笑 對鏡練下
同埋講野既時候圓滑啲 唔好勁form 咁？加啲尾音？

可以係現有既工作duties 入面找一啲同MKT related 既野，俾如搞活動 做analysis 之類

同行當然會好啲 最少術語都會聽得明 又知哩行啲work culture

想問下如果佢問：如果我比offer你，你會唔會係度做？其實佢想聽我答乜野，佢想我誠實咁答定點，例如有更好既offer緊係去第二度啦...唔通人地比double人工你都唔跳咩

Fg 你著到太后咁 都係入世未深咁架喎 個樣無得呃
正常suit 就可以了

FMCG anchor? 你做左資料搜集未 知唔知人地公司係做乜架？ 個post 係做乜架？

代表proceed~

Polite and simple 既email 即可
Thank you for the offer but unfortunately this has to be declined due to personal reasons

當然會無咁想搵你啦
你做邊行架？

佢想知你有幾 keen on having the job
可以答佢想係到做 但係其他interview 都去到final stage, 如果人地唔係大幅度比哩到好 我都會首選哩到

想問下 如果hr in完話兩星期內會有消息 但in完幾日後email/tel黎話覺得我個application係positive 代表咩

同埋如果做哂background check 約簽約 但自己想等多陣另一個offer 可以點拖同到時點reject offer

下星期有Interview
但好怕 成日無咩信心
覺得多數唔得 or 會覺得比人問到啞左
可以點搞

見多幾份

點睇Interviewer問人有冇經濟壓力？

Fg 無intern會唔會好大獲 （非專科）
不過番緊d part time 都同intern做既野差唔多
Hr 會唔會見你無intern就唔in (除左大公司即係swire mtr個d

in完間公司之後發現佢再登廣告請人係咪無機 個interview佢無問我d乜 不停講個post要做乜 我都有講得出個post做d乜 我都唔知衰咩

佢講完之後應該點接?
成日係嗰個位deadair

一路搵都可以 因為哩啲candidate 係市場上唔係好似admin or accounts 咁多
公司肯花多少少心機Skype interview

覺得都想要你同keep warm

咁你要等多幾耐？你可以打去話改返工時間既

練多啲 做多啲功課 熟啲就會有多啲信心

都係正常問題黎既
又唔覺得好offensive 因為candidate 可以選擇唔disclose

13-15

唔會無intern 就判死刑既
但個個都有 你無 你點令自己份CV 比人更outstanding?

其實按法例計 就可以唔洗一個月既
但係多數大家合約agree左 都會跟合約做

我唔係interviewer 我都唔係好估到你衰左乜
但係見完就放下 找下份啦

講完包裝過既真話再講假話

其實我係一個幾有責任心同埋ownership 既人 我會好想做哂啲野先放工 加上條Team 本身short 人 所以變左好多時都要OT 到半夜
做左幾年之後 我發現壓力太大 屋企人都開始投訴 我希望可以去返一個加班唔好咁緊要既field

Blah blah blah

講返你唔係唔肯做 唔肯捱 係要有返合理休息

唔會釘埋
咩size 都無所謂的
乾淨企理最重要

再問下詳情啊 follow up of his or her answer

想問下second in通常會問啲咩
第一次in已經見左呀頭 工作內容個啲都講過下portfolio 都睇左
不過我以爲我唔岩佢 結果要second in 有啲唔明佢點諗

同埋想問下 我有其他offer係手可唔可以問佢比個確實日期幾時有結果？ 因為我都要覆另一個offer

問呢題既interviewer係想聽咩答案？

點睇部分HR問埋啲私人嘢
e.g. 屋企狀況 家人職業

唔該晒方丈

有份工見左3round
岩岩見到linkedin同jobsdb又有job ad 係咪姐係fail左

兼職in 同長工in 有冇咩大分別
嚟緊會in 兼職

如果做左三個月遞信走去見工，要一個月通知，假設我係cv冇寫呢三個月做咩，係咪唔係咁好？因為呢三個月我當係水泡工，唔寫會唔會講唔通點解要再等我一個月 同埋會唔會當我係四個月空白期

hello 方丈，之前麻煩你係fb 幫改cv, 唔該晒

家陣搵到工，5個月，奈何份工太西，turnover rate 超過20%，所以想轉工，想問方丈你點睇半年cv, 因為睇過其他post，一係proba 前走，一係一年經驗走，半年唔嗲唔吊咁樣

如果見工果時同個hr講
發現job ad串錯字
會唔會比佢覺得好串 好冇禮貌

另外辭職一個月通知，可唔可以俾錢早十五日走咁樣？

Interview最尾冇問問題係咪收得皮？

我想轉工 但我係而家間公司做左唔夠一年 去interview個陣hr好鍾意問點解想轉工/你冇讀過相關既科 又點解對呢行有興趣？ 如果遇到呢啲情況應該點答好？同埋最後應該問返hr咩問題好？
唔該晒！

我想問如果個HR in完之後同你講埋到時返工著咩制服，要準備d乜
但又話呢兩日會通知你請定唔請

姐係佢大唔大機請我

想請教一下，我16年畢業，9-12月做過一份全職但份工太唔合理一星期試過返足7日。所以我辭職到2017年頭1月尾2月頭就搵到另一份長工直到現在。
Cv我都無寫第一份工因時間太短同無咩學到。

有時見工Hr都有問下係未2017年8月畢業後係未2017年年頭先搵到工，我應唔應該老實講返上面個故事？

因為有時覺得hr好似唔受落，同埋自己唔算好突出，又要人地等一個月，搞到in完呢排都無咩聲氣⋯⋯

唔該方丈！

唔知first inv 見你既係邊個
但係多數second inv 會係另一個人見你 可能會係高級啲既同事
HR 會睇你係咪fit into the culture
Line manager 就會看你係咪有job knowledge

當然可以 唔係犯法
不過好串姐

你可以話佢知你有offer 但首選係佢地 好希望係可以既情況之下 佢地可以盡快
問埋佢地約莫幾時 而唔係確實deadline....

真既答案

因為無得呃

佢想知道你會有幾夠膽唔撈 有經濟困難自然唔會好敢裸辭

但扮唔到窮啊 你住址同埋好多其他野都會出賣你資料

我唔鍾意問 但其實佢問 你都可以唔答

有得傾既

你可以同佢夾個合適時間

因為如果係我 我可能會放你走算

你哩個月都唔慌做得用心

Hi方丈，想問下如果簽左約但contract7月尾先正式番工，如果衣家唔做係咪直接打電話/email講聲就ok?
睇左contract入面無講未commence嘅話要點做

方丈，我之前SD左cv比你，不過

方丈救命呀
點解離職可以點答佢

方丈 之前in完一份 佢話有second in 但而家過左一個禮拜多d都冇通知係咪收得皮了

hello 方丈, 點睇有人自己送上門send email黎問想入行你請唔請人?
(公司規模唔算好大, 冇job ad話請人)

thanks!

麻煩哂樓主
之前睇過幾個po都話得11-12k

通常in 完 send thank you email ,interviewer 唔覆你封thank you email 係咪正常

最近返intern 返到覺得自己好廢
同期另外一個intern 表現好過我
例如佢識拍/剪片/執相 etc
之後佢就跟哂所有create content嘅工作
我就負責做埋啲admin嘢

呢個時候我應該點做?

小弟黎緊星期四in MT 佢分左intro written test 同group in 想問下group in有咩需要注意

我依家返緊份工，黎緊去見另一份工但見到份工要 做reference check，咁我依家份工咪知我去見工。

想問裸辭搵工係咪無咁好？

hr除左in人仲有d咩做？

面試完通常幾時會有通知

有postgrad學歷(eg. hku/hkust)既fresh grad 一般會唔會叫價高d

你可以爭取probation review

Dont overthink laaaa
見完就放下 唔好再諗

會見得再簡短啲

爭取左 佢話一年先會review一次

會變四個月空白
如果哩份唔太衰就寫啦

可以寫 June 2018- present

唔會過到
因為正常都會問你拎ref letter

捱夠一年會好啲 咁高turnover 就梗係r 加人工 r probation review

唔會啊 錯就係錯

可以啊 不過貴啲姐

唔係
但會好似對份工無興趣咁

少年 有冇睇片

方丈大人，我5月中send cv, 6月頭打來叫我interview, 過左一陣就打來話會email出offer letter 比我，有無伏？
offer letter大約等幾耐先收到

唔好諗咁多
好多frontline inv standard 都會講下job details

Suit la chi sin! DOJ 啊少年

可以話去左旅行既 如果你唔想寫
但我覺得可以直接講 因為小事

1. Around 95% 都可以一戰 但要看好多野既 比如哩個post個老闆好好 文化好好 咁爭多少少我地都會夠膽sell 下 但如果爭得多 比如叫30k 我得25k 我就唔會試

2. 看line Manager 係咩位 ，比如ceo Cfo 出口, yes. 但其他人，尤其大公司 ，都係跟budget 做 ，overhead 太高一齊死，所以offer 會由HR 負責

3. 會啊 會說個line Manager 改改expectation

4. 各自各傾 唔會好幫到
但係有平調既機會 可以俾員工試先

Yes email to decline is okay

太多入黎可能miss 左
請pish

有冇睇片？

咁要看你有幾jumpy

見完就放下啦
搵下份

轉field前係咪讀返相關既文憑會好d
Eg account to hr

同一個星期同一間公司見2個唔同POST 因為唔同時間申請
已經見左第一個 而家HR知我有第2個 暫時HOLD起左第2份個INTERVIEW 睇第1份FEEDBACK
如果第一份出OFFER 我係咪唔可以問第2份有無得IN?

想in M記 有冇d咩貼士增加成功率?

想問下 半個月後先返工 而份約生效日期係返工第一日 resign要七日通知 咁返工前個半個月內reject offer洗唔洗賠償架?

係咩不過佢已經請左我

之前send cv去間公司應徵
今日收到封電郵感謝我來信應徵但已聘用左合適的人選，暫時沒有空缺
咁大個人第一次收到呢種電郵
其實需唔需要回覆？

唔需要
繼續send你CV
你第一次搵工？

如果果4個月係轉部門，轉去文件部呢 個個都話我咁既學歷做咩去做文件
利申 畢左業一年，三大BBQ

interview完想要番個feedback改善自己為，出聲問下hr意見會唔會好冇禮貌好奇怪?
應該點樣同佢講

請問方丈,hr收到order要請人去到出ads個過程係幾耐？
因為我官網apply完之後幾日佢出ads請人，收到風仲係urgent 要人，佢地會唔會consider理我入去個urgent case到？

如果有offer之後有工打來interview 要點reject比較好

點解轉工 HR咁鍾意用上一份人嚟加

上星期五in左一份，人地話1星期內有消息
等埋聽日係味可以死心

in完冇問availability係咪一定唔請

見工用全黑電腦袋係咪都係差d?

工種唔需用著西裝，買個純見工用既袋 要平 有咩好介紹

如果低就用佢黎做標準
如果高就話兩份工作有唔同唔可以比較

用佢嚟做標準加少少

Available date 寫得後啲會唔會影響offer ?

坎仔

方丈你好
我黎緊下星期去in份cs位既工
聽hr講就係負責同啲客傾下啲要求 through email and call
佢話要有份written test 請問我可以如何準備？

同埋我本身果科成績都麻麻 second low 如果佢間我學科或者專科野唔識/答錯 會唔會有影響？我應唔應該溫下書先？

最後想問下 無cs相關經驗 但自覺溝通能力唔錯 三大fg 可以叫價幾多？

感謝方丈！

Hi 我有3個問題

第一個係想問CV有無話點樣為之好
我有2pages and ond-page version
2pages 係順序簡潔版cv
one-page 係排過版既簡潔版cv
如果for apply office工 邊一份會好啲

第二係想問如果apply完全唔related discipline既工作 點樣可以令HR都考慮？(without exp.)

最後係 近排一直都keep住apply job but gain no response 想問hr見到applicant係非八大學院係咪基本上已經screening part failed 所以完全無回音？如果係 cover letter點樣介紹會令人地唔stereotype我？

我係對現實遲覺悟既人 但同樣地覺悟後更知道機會難求 亦自問比好多人努力工作 可惜就係一直無feedback

Hope u can give some comments, thanks

想問啲關於hr既野
C&B Training Recruitment 邊方面發展大啲

方丈我想問下如果quit宜家做緊個份intern去翻另外一份 應該用咩理由quit
(宜家個份係startup嚟 之前翻part time intern 宜家sem break轉咗翻full time 之前有簽過約但份約冇講我要做幾耐
同埋咁樣quit 應該都拎唔到ref letter 之後再見工hr會唔會覺得我翻工表現唔好所以冇ref letter
好多問題 唔該曬方丈

上年sem break做過三個月HR部門兼職文員
今年HR畢業但非八大
叫價幾多先合理

三樣都大發展
反而應該睇你自己性格適合做邊樣，三個function 要求嘅character 都好唔同。

依家做緊generalist
最近想報個hr employment income tax既course進修下
對之後career path有無用
會唔會覺得識報employers return就夠／taxation唔使識太深入

FG岩岩開始準備搵工
以前淨係返過d垃圾兼職仔
唔識分見咩工要/唔要著suit見
唔著suit既話又應該點著
利申睇左你條衣著片

Social science grad入唔入到𠵱行？

CV/Resume 其實需唔需要寫地址？

就黎見hr intern geh post 但本身唔係讀human resources management會唔會扣分

同埋如果佢問我知唔知hr做d咩 點答會好d
Thanks絲打

比人問如果舊公司加你人工/升你職，你仲走唔走?

用你youtube條"點解你要走"既片方向拆係咪正確方向

謝謝大大

本身唔係一個好細心既人 但入左行做hr
返左兩個月工仲係成日犯錯/做漏野 究竟點先可以做得好D?

如果我想做intern, 喺linkedin pm 人地幫我refer 我份cv 俾hr,會唔會比較突兀？
同埋如果grad job 問起intern d 嘢，通常只係大約問下？會唔會問d好specific ge 問題問到好detail 咁？因為我幾驚唔記得...

本身已經接受左offer 簽左同意個offer
但想reject個offer
有冇咩做法會比較好

如果一定要寫諮詢人仲要寫埋住址，但又唔係要填前顧主舊同事
咁佢想我填d咩填黎做咩？？
我求其填d人名作地址比佢係咪真係會查？

(面試過左要我後補資料，ar head自己話會請我但要補番資料先交比hr搞入職…係咪無咩必要認真填？

GPA係咪好影響見工?
EXPECTED SALARY 應該寫RANGE?

利申: FG 非3大文科

GPA 低人工低?

哇巴打你 case 1 同我勁似

想知如果最後佢問有d咩問題想問番佢
最好問d咩問題？

咩MAJOR會問GPA?

lm

近排轉新工，等緊番新工期間想搵份pt做，去in果時如果佢問點解quit之前果份/唔搵ft，應該點答 ？斷估應該唔會直接答佢轉工期搵pt sip時間??

如果我喺讀同份工唔相關嘅科，我應該點答，成日覺得答得好差
例如讀sosci搵management嘅工

方丈你好
我最近accept左份grad job offer, 但係個時搵工搵到好冇自信, 寫左個自己都覺得低既expected salary, 間公司就一年review一次, 想問下過左試用期自己去r review得唔得架？如果都常見既, 可以點樣婉轉d r, 唔該哂！

面試嘅時候，d考官成日都問你有冇in其他同一行業嘅公司啊，請問可以點答比較好？
見完之後考官口頭話：洗唔洗多d時間考慮下offer，我話唔洗，但係佢又冇打返電話過黎，係咪已經冇機？

如果俾人問有冇offer但冇應該點答

早排見完HR ,隔左一日後亦second in 完Line Manager, 而當日雙方都知同清楚我可以最快返工既時間，
係second in 完後過左一日 HR 打來再問我 幾時最快可以返工，然後我講多次日子俾佢聽， 我滿心歡喜以為有下文，點知純粹re confirm 時間

我想問其實HR 打來再問我返工時間，呢間動作係代表乜？好事來？

如果問到 你有咩問題會問 你會點答？

問點解要請你
點答好

方丈， 本人對答麻麻地， 英文又差
問英文同普通話題 可以點樣準備
我係oral表達 差 但工作能力同讀寫既能力唔差
ps 想轉工

方丈你好
我係今年fg翻左個2個月full time到
但發覺公司唔多啱我
想quit，但都會揾翻類近性質嘅工
咁我應唔應該將嗰2個月經驗寫落cv
唔該曬

如果CV有5,6個工作經歷
但其實上一份已經做左七年 之前個d都冇咩好講
咁見工口頭描述個時到底好唔好由最舊個d都講埋?

方丈你好
我係今年fg
之前已經send 左CV俾兩間心儀嘅ngo
但係等左幾日都未有回音
唔知係咪因為我份CV寫得唔夠好
想問你有冇中、英文版CV template俾我參考下?

如果有一份工offer ，下星期要onboard 但我仲見工中！
如果第一個月有另份工，應該點講好

呢題姐係問你有咩長處
鳩up便可

從hr既角度
你覺得畢業第一份工要做幾耐？
同埋CV都係做過大公司有優勢？
利申：廢u 廢科 fg番緊第一份工 但知無前途 諗緊頂幾耐轉

求解答

hello 方丈
我係16年grad, 做咗一年細公司後轉咗去間大公司做hra, 成條team 都好忙, 但我最近被投閒置散，上司將d 野散比其他team 同事跟，仲請咗個temp hra 做我個位，所以自己估計好快會收大信封

我9月先做滿一年，如果依家想見工，可以點樣解釋咁jumpy 好

想問簽約既時候 個HR叫我比上一份工既contract 比佢copy做prove
係咪正常嫁？

如果accept咗offer，第二日reject番話有更好offer，對方會唔會自得你玩野？

一日未簽 大家都係睇對方點行

cv 點寫好

想問下新任中層，第一樣要做嘅係啲咩？幾時先係成熟時機去提出意見，加減公司某啲嘢？點樣可以避免上層借啲椅架空自己，或者削弱自己話事權？洗唔洗定期搵HR或者高高層傾心事？

今日written test 以為係好公開果d 加上無正式既interview
著左便服去 上到去hr雖然好nice話無所謂 會唔會已經比人reject左

想問打工仔入職頭2個月係咪可以唔洗供mpf？定係1個月？

方丈我有嘢想問
小弟想搵設計工作
但portfolio 係show唔到同份有直接關係
因為我係creative media fg
Portfolio 入面既野偏art多過design
In過好多間講完自己work對方都好似唔理解我識咩技能咁
加上我做過既野包括好多唔同種類（平面，installation, media, robotic....)
點樣先present 到令interviewer覺得我係好學而唔係鬆散？
搵左兩個月 見左十份都食白果 得一次sec in但都係衰左

你好方丈 發覺你d短片好有用
我已經睇曬你d片了
想問下你點先叫做sizeable company
會唔會有sizeable company但其實得幾丁友做hr

推
收到offer, 2xk, 比offer先講無bonus/double pay,
好唔好再叫多少少(1k/month都算 ), 點問佢好?

正常expect 係有bonus/double pay, 後尾先知無
即係一年比起我預期係少左2xk , 我叫佢每月比多1k, 一年先12k, 都好合理掛?

雖然唔係HR,不過呢啲冇得expect
寫左有bonus都可以用唔同理由出少，唔出
Bonus你一開始當冇會好啲，加上冇乜工會當bonus係底薪一部分

最後我照直講
佢照加

send 晒cv等左兩個禮拜都冇回音
有一份經agent ，上個禮拜四send cv，今日都冇回音